{
   "questions": [
  {
    "question": "ما اسم المجلس الذي جمع القيادة السياسية والعسكرية للثورة؟",
    "answers": ["المجلس الوطني للثورة", "مجلس الولاة", "مجلس التحرير", "مجلس التنسيق"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو المفكر الذي كتب 'معذبو الأرض'؟",
    "answers": ["فرانتز فانون", "جان بول سارتر", "كامو", "عبد الحميد مهري"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم العملية التي خطفت طائرة قادة الثورة في 1956؟",
    "answers": ["عملية القرصنة الجوية", "عملية العدوان", "عملية شال", "عملية الساحل"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الجزائري الذي أصبح أول رئيس للجزائر بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["هواري بومدين", "عبد العزيز بوتفليقة", "أحمد بن بلة", "عبد الرحمن فارس"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم المدينة الجزائرية التي شهدت معركة مشهورة ضد الاستعمار الفرنسي في 1830؟",
    "answers": ["سيدي فرج", "وهران", "عنابة", "قسنطينة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة اندلعت ثورة التحرير الجزائرية ضد الاستعمار الفرنسي؟",
    "answers": ["1950", "1952", "1954", "1956"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو القائد العسكري الفرنسي الذي قاد الحملة على الجزائر العاصمة سنة 1830؟",
    "answers": ["نابليون بونابرت", "الجنرال بيجو", "الجنرال دي بورمون", "الجنرال غورو"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم المعاهدة التي وقعتها فرنسا مع الجزائر عام 1830؟",
    "answers": ["معاهدة تافنة", "معاهدة الاستسلام", "معاهدة سيدي فرج", "معاهدة إيفيان"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الذي قاد الدولة الجزائرية الحديثة في بداية الاستقلال؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "أحمد بن بلة", "محمد بوضياف", "عبد العزيز بوتفليقة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "متى استحوذت الدولة الموحدية على المغرب الأقصى والأوسط ؟",
    "answers": ["1146", " 1066", " 1186", " 1276"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "متى أُعلن استقلال الجزائر رسميًا؟",
    "answers": [" 1نوفمبر 1954", "5 جويلية 1962", "19 مارس 1962", "20 أوت 1955"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي قاد المفاوضات في اتفاقيات إيفيان مع فرنسا؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "هواري بومدين", "كريم بلقاسم", "عبان رمضان"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي سنة اندلعت مظاهرات 11 ديسمبر؟",
    "answers": ["1960", "1956", "1954", "1962"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الجزائري الذي توفي سنة 1978؟",
    "answers": ["هواري بومدين", "محمد بوضياف", "الطيب الوطني", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو الحدث الذي وقع يوم 8 ماي 1945 في الجزائر؟",
    "answers": ["إعلان الاستقلال", "مجازر فرنسية ضد المدنيين", "تأسيس جبهة التحرير الوطني", "قيام الجمهورية"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي أُسندت له قيادة الولاية الأولى التاريخية؟",
    "answers": ["كريم بلقاسم", "مصطفى بن بولعيد", "ديدوش مراد", "سي الحواس"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الجزائري الذي دعا إلى 'تطبيق الاشتراكية' بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "محمد بوضياف", "هواري بومدين", "عبد العزيز بوتفليقة"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم المدينة التي احتضنت مؤتمر الصومام سنة 1956؟",
    "answers": ["قسنطينة", "خنشلة", "إيفري", "سطيف"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما هو عدد الولايات التاريخية التي تم تقسيمها خلال الثورة؟",
    "answers": ["4", "5", "6", "7"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو القائد الذي سُجن في فرنسا بعد اختطاف طائرته سنة 1956؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "عبان رمضان", "فرحات عباس", "عبد العزيز بوتفليقة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو أول وزير دفاع جزائري بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["هواري بومدين", "أحمد بن بلة", "عبد العزيز بوتفليقة", "علي كافي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الجزائري الذي اغتيل سنة 1992 وكان رئيسًا للجمهورية؟",
    "answers": ["الشاذلي بن جديد", "محمد بوضياف", "هواري بومدين", "علي كافي"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة تأسست جبهة التحرير الوطني؟",
    "answers": ["1952", "1954", "1956", "1958"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من تقلد قيادة الولاية الثالثة التاريخية في نوفمبر 1959؟",
    "answers": ["سي الحواس", "محند أولحاج", "العربي بن مهيدي", "مصطفى بن بولعيد"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الذي تولى رئاسة الجزائر بعد وفاة بومدين؟",
    "answers": ["الشاذلي بن جديد", "محمد بوضياف", "علي كافي", "أحمد بن بلة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما هو هدف ثورة التحرير الجزائرية؟",
    "answers": ["الجزائر فرنسية", "الحقوق والحريات", "الحرية والاستقلال", "الجزائر عربية"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم المدينة التي انطلقت منها مظاهرات شعبية ضخمة سنة 1988؟",
    "answers": ["الجزائر العاصمة", "قسنطينة", "سطيف", "عنابة"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة جرت أول انتخابات رئاسية تعددية في الجزائر؟",
    "answers": ["1989", "1995", "1999", "2004"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو مؤسس المنظمة الخاصة (OS)؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "محمد بلوزداد", "عبان رمضان", "هواري بومدين"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الجزائري الذي كتب رسالة إلى مؤتمر باندونغ سنة 1955؟",
    "answers": ["مصطفى بن بولعيد", "فرحات عباس", "محمد خيضر", "أحمد بن بلة"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الجزائري الذي كان ممثلًا لجبهة التحرير بالأمم المتحدة؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "محمد خيضر", "فرحات عباس", "عبان رمضان"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي سنة صدر قانون العفو العام في الجزائر؟",
    "answers": ["1993", "1989", "2001", "1999"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الذي اغتيل في برلين سنة 1970؟",
    "answers": ["كريم بلقاسم", "محمد خيضر", "سي الحواس", "محمد بوضياف"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الخط العسكري الفرنسي الذي أقيم على الحدود الشرقية للجزائر؟",
    "answers": ["خط موريس", "خط برليف", "خط ماجينو", "خط طاسيلي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الرئيس الجزائري الذي أطلق ميثاق السلم والمصالحة الوطنية؟",
    "answers": ["هواري بومدين", "عبد العزيز بوتفليقة", "الشاذلي بن جديد", "محمد بوضياف"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم المصري الذي قاد المعركة الإعلامية لصالح الثورة في الخارج؟",
    "answers": ["الخسيسي", "مبارك", "جمال عبد الناصر", "بن يوسف بن خدة"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم القائد العسكري الذي خلف هواري بومدين في وزارة الدفاع؟",
    "answers": ["الشاذلي بن جديد", "علي كافي", "عبد القادر المالي", "العربي بلخير"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم قائد منطقة الأوراس مع بداية الثورة؟",
    "answers": ["مصطفى بن بولعيد", "عميروش", "سي الحواس", "العربي بن مهيدي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم تأسيس الحكومة الجزائرية المؤقتة؟",
    "answers": ["1956", "1958", "1960", "1962"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الجزائري الذي أصبح رئيسًا للمجلس الوطني للثورة سنة 1965؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "بن يوسف بن خدة", "عبان رمضان", "هواري بومدين"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم السجن الفرنسي الذي احتُجز فيه قادة الثورة بعد اختطاف طائرتهم؟",
    "answers": ["سجن لافيرتي", "سجن فريسن", "سجن سانت مور", "سجن تول"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "في أي سنة أصدرت فرنسا قانون التجنيس الشهير المعروف بقانون كريميو؟",
    "answers": ["1870", "1881", "1892", "1900"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم القائد الذي قُتل مع عميروش في جبال جرجرة؟",
    "answers": ["سي الحواس", "كريم بلقاسم", "عبد الحفيظ بوصوف", "مصطفى بن بولعيد"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المدينة التي تحتضن ضريح الأمير عبد القادر؟",
    "answers": ["العاصمة", "قسنطينة", "ميديا", "المدية"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الجزائري الذي يُعتبر أول من تحدث عن فكرة الاستقلال في الأمم المتحدة؟",
    "answers": ["أحمد بن بلة", "محمد خيضر", "كريم بلقاسم", "عبان رمضان"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو أول رئيس للحكومة الجزائرية المؤقتة؟",
    "answers": ["بن يوسف بن خدة", "فرحات عباس", "أحمد بن بلة", "محمد خيضر"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم المدينة التي شهدت واحدة من أكبر المظاهرات الطلابية سنة 1956؟",
    "answers": ["قسنطينة", "الجزائر", "عنابة", "وهران"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم إدخال التعددية الحزبية في الجزائر؟",
    "answers": ["1988", "1989", "1991", "1995"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الذي شغل منصب رئيس المجلس الوطني التشريعي بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["محمد بوضياف", "عبد العزيز بوتفليقة", "محمد خيضر", "فرحات عباس"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الذي قاد الولاية الرابعة التاريخية خلال الثورة؟",
    "answers": ["سي الحواس", "رابح بيطاط", "عميروش", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة أُنشئ جيش الحدود التابع لجيش التحرير الوطني؟",
    "answers": ["1954", "1956", "1958", "1960"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم المنظمة التي سبقت تأسيس جبهة التحرير الوطني؟",
    "answers": ["المنظمة الخاصة", "الاتحاد الديمقراطي", "الحزب الشيوعي", "جمعية العلماء"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي عُرف بلقب 'أسد الصحراء' الجزائري؟",
    "answers": ["سي الحواس", "عميروش", "مصطفى بن بولعيد", "العربي بن مهيدي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "أي من هذه المدن كانت معقلًا لثورة نوفمبر في بدايتها؟",
    "answers": ["وهران", "قسنطينة", "الأوراس", "عنابة"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "متى استشهد المناضل محمد زعموم؟",
    "answers": ["20جويلية 1962", "20 جويلية 1960", "20 جويلية 1959", "20 جويلية 1961"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الجزائري الذي كان عضوًا في لجنة الستة المفجرة للثورة؟",
    "answers": ["محمد بوضياف", "هواري بومدين", "عبد العزيز بوتفليقة", "الشاذلي بن جديد"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الرئيس الجزائري الذي حكم البلاد بعد انتهاء مهام المجلس الأعلى للدولة خلال التسعينات؟",
    "answers": ["محمد بوضياف", "علي كافي", "اليامين زروال", "عبد العزيز بوتفليقة"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما هو اسم الضابط الفرنسي الذي التحق بصفوف الثورة الجزائرية؟",
    "answers": ["جاك بيرك", "ميشال روبير", "رابح بيطاط", "جوزيف كاتينيو"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "متى نشأت الدولة المرابطية؟",
    "answers": ["القرن الثالث عشر", "القرن الثاني عشر", "القرن العاشر", "القرن الحادي عشر"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من أول رئيس للأركان العامة لجيش التحرير الوطني؟",
    "answers": ["هواري بومدين", "الطاهر زبيري", "العربي بلخير", "علي كافي"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم المدينة التي شهدت انتفاضة شعبية كبيرة في 20 أوت 1955؟",
    "answers": ["قسنطينة", "سكيكدة", "قالمة", "عنابة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "أي سنة حاول الطاهر زبيري الانقلاب على هواري بومدين؟",
    "answers": ["1972", "1967", "1987", "1977"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو أول من تولى قيادة الولاية الثانية التاريخية؟",
    "answers": ["ديدوش مراد", "علي ملاح", "علي كافي", "سي الحواس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من الذي أسس مراكش واتخذها عاصمة لدولته ؟",
    "answers": ["علي بن يوسف", "عبد الله بن ياسين", "يوسف بن تاشفين ", "ألفونسو السادس"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم إصدار بيان أول نوفمبر؟",
    "answers": ["1954", "1955", "1956", "1957"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "متى وصل الفتح الإسلامي إلى بلاد المغرب؟",
    "answers": ["القرن السابع", "القرن الثامن", "القرن العاشر", "القرن التاسع"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم القائد الذي عرف بكفاحه في جبال الأوراس ولقب بـ 'أبو الثورة'؟",
    "answers": ["كريم بلقاسم", "مصطفى بن بولعيد", "العربي بن مهيدي", "سي الحواس"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الذي كتب 'نقد العقل الإسلامي' وكان من الداعمين للثورة؟",
    "answers": ["مالك بن نبي", "عبد الحميد بن باديس", "محمد أركون", "بشير الإبراهيمي"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "في أي سنة اجتمع قادة الثورة في مؤتمر طرابلس؟",
    "answers": ["1960", "1962", "1961", "1959"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الجزائري الذي كان مسؤولًا عن الإعلام الخارجي لجبهة التحرير؟",
    "answers": ["عبد الحفيظ بوصوف", "عبان رمضان", "فرحات عباس", "محمد خيضر"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي تولى رئاسة الجزائر المؤقتة بعد اغتيال بوضياف؟",
    "answers": ["علي كافي", "اليامين زروال", "عبد العزيز بوتفليقة", "رابح بيطاط"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم المرأة الجزائرية التي أصبحت رمزًا للمقاومة واستشهدت في معركة الجزائر؟",
    "answers": ["جميلة بوحيرد", "حسيبة بن بوعلي", "زهرة ظريف", "فضيلة سعدان"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "أين كان مركز عاصمة الرستميين",
    "answers": ["تيبازة", "معسكر", " تيهرت", "المدية"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم الصحفي الفرنسي الذي فضح جرائم الاستعمار في الجزائر؟",
    "answers": ["جون دانييل", "فرانسيس جانسون", "هنري علاق", "كلود جوليان"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم العملية العسكرية التي نفذها الفرنسيون ضد جيش التحرير في الحدود الغربية؟",
    "answers": ["عملية الأحزمة", "عملية الموريس", "عملية المجازر", "عملية الطوق"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو أول جزائري تولى منصب مندوب دائم في الأمم المتحدة؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "محمد خيضر", "الطيب بولحروف", "عمار بن جامع"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "في أي سنة تأسست الأكاديمية العسكرية بشرشال؟",
    "answers": ["1962", "1963", "1964", "1965"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "متى تأسست إمارة تلمسان الإفرانية؟",
    "answers": ["القرن الحادي عشر", "القرن العاشر", "القرن الثامن", "القرن التاسع"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم الكاتب الذي ألّف كتاب 'السجون الجزائرية'؟",
    "answers": ["مالك بن نبي", "فرانز فانون", "هنري علاق", "ألبير كامو"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم أول حكومة شكلتها الجزائر بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["الحكومة المؤقتة", "حكومة بن بلة", "حكومة الثورة", "الحكومة الوطنية"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي تولى قيادة الثورة في العاصمة خلال معركة الجزائر؟",
    "answers": ["علي لابوانت", "ياسف سعدي", "عبان رمضان", "العربي بن مهيدي"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو مؤسس الدولة الرستمية؟",
    "answers": ["رستم بن محمد", " عبد الملك بن رستم", " عبد الرحمن بن رستم", "رستم بن عبد الرحمن"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الذي نظم لقاءات بين جبهة التحرير وشخصيات فرنسية داعمة للاستقلال؟",
    "answers": ["عبان رمضان", "فرحات عباس", "مالك بن نبي", "محمد بوضياف"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "في أي سنة استشهد سي الحواس وعميروش معًا؟",
    "answers": ["1958", "1959", "1960", "1961"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي كتب مقدمة كتاب 'معذبو الأرض'؟",
    "answers": ["مالك بن نبي", "جون بول سارتر", "هنري علاق", "ألبير كامو"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الجزائري الذي تولى إدارة 'صوت الجزائر المكافحة' من القاهرة؟",
    "answers": ["عيسى مسعودي", "الطيب بولحروف", "محمد خيضر", "فرحات عباس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "أي من هؤلاء تولى منصب وزير الخارجية بعد الاستقلال؟",
    "answers": ["عبد العزيز بوتفليقة", "أحمد بن بلة", "سعد دحلب", "محمد خيضر"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما الإسم القديم لسجن سركاجي؟",
    "answers": ["سجن المدينة", "سجن البحر", "سجن الجزائر", "سجن بربروس"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي لعب دورًا مهمًا في تنظيم جهاز المخابرات للثورة؟",
    "answers": ["عبد الحفيظ بوصوف", "هواري بومدين", "كريم بلقاسم", "فرحات عباس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الشهيد المعروف بقيادته معركة 'جبال النمامشة'؟",
    "answers": ["سي الحواس", "مصطفى بن بولعيد", "علي ملاح", "بلعيد حوحة"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من ألف كتاب 'أخبار المهدي بن تومرت وبداية دولة الموحدين'؟",
    "answers": ["أبو بكر الصنهاجي", "ابن تومرت", "عبد المؤمن بن علي", "محمد الناصر"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم القائد العسكري الذي كان مسؤولًا عن المنطقة الغربية للثورة؟",
    "answers": ["العقيد لطفي", "عميروش", "العربي بن مهيدي", "سي الحواس"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي تولى قيادة الولاية السادسة التاريخية؟",
    "answers": ["علي كافي", "العقيد سي الشريف", "العقيد لطفي", "كريم بلقاسم"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "من كان آخر حكام الموحدين؟",
    "answers": ["إدريس الواثق", "محمد الناصر", "عبد المؤمن بن علي", "عبد المؤمن الكومي"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "ما اسم الزعيم الذي أصبح نائب رئيس الحكومة المؤقتة سنة 1960؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "بن يوسف بن خدة", "محمد خيضر", "أحمد بن بلة"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "في أي سنة تم تأسيس الاتحاد العام للعمال الجزائريين ؟",
    "answers": ["1954", "1955", "1956", "1957"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "من هو الزعيم الذي تولى قيادة الحكومة المؤقتة الأولى؟",
    "answers": ["فرحات عباس", "بن يوسف بن خدة", "أحمد بن بلة", "محمد خيضر"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "أي جريدة كانت اللسان الرسمي لجبهة التحرير الوطني؟",
    "answers": ["الجزائر الحرة", "الامة", "النجمة", "المجاهد"],
    "correct": 3
  },
  {
    "question": "من هو مؤسس الأكاديمية العسكرية بشرشال؟",
    "answers": ["هواري بومدين", "عبد العزيز بوتفليقة", "بن بلة", "فرحات عباس"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "في أي سنة دخل الرومان إلى الجزائر وفرضوا سيطرتهم على نوميديا؟",
    "answers": ["46قبل الميلاد", "146 قبل الميلاد", "46 بعد الميلاد", "146 بعد الميلاد"],
    "correct": 0
 }  
  ]
}
